有冇人出世個時都叫小康之家，依家屋企好窮

留名睇幾億身家變住公屋

我自己就冇咁誇張，個時爺爺有鋪位有室內設計公司
個時爺爺有層複式太古城...我個爸就係間公司度做一直相安無事
呀媽就20定21歲儲到首期買左層居屋
所以出世個時雖然唔算富有，但都叫做生活得唔錯

後尾爺爺過生，麻麻(唔識打個女麻字)炒樓炒輸左層太古城
呀爸借錢賭錢借到賣鋪再問埋呀媽親戚借錢
最後呀媽間居屋都賣埋出去...呀爸都還唔哂要破產
依家佢地已經離左婚，我同呀媽住係一間200呎都唔知有冇既公屋度

有時都幾感慨
我呀爸係公務員(舊制所以你殺人防火先會比人炒)月入唔高但唔低
以佢既人工儲下錢咁，比首期我一d困難都冇
甚至如果麻麻唔係炒左層樓，咁佢兩母子都住緊層2000萬既樓

可惜，爺爺老婆係咁...佢個仔又係咁...
將所有野輸到咩都冇哂 唉

你老豆搵既錢 你阿爺阿嫲搵既錢
點洗關你咩事
又唔係你搵

咁都算啦，都過左去
我呀爸依家就同緊一個女人一齊，都係公務員
兩個人加埋搵70000幾，唔算多啦係咪? 但一定夠洗
佢地仲要唔洗供樓，因為呀爸同個女人一齊住係個女人呀媽度

本身你兩條友搵70000，儲d錢比返我呀媽同我盡下責任都唔難嘛?
但佢地依然可以係個個月都清哂
仲要有時比唔足贍養費...我真係唔明
後尾先知原來呀爸好要面，咩都佢出哂錢但個女人一蚊都唔用儲住佢
個女人月月穩儲3皮幾，呀爸就1蚊都冇

真係幾可悲...呀仔煩緊首期既同時
佢個女人可能已經儲左7位數...都唔諗下我同呀媽幾辛苦

嫲嫲就算，你覺得老豆點洗錢唔關我事? 唔關我呀媽事?
咁多年黎佢一D盡責做人老豆做人老公既意識都冇
不過你咁講似乎你係冇呀爸唔知道咩係負責任，我唔會怪你

講到尾就係屌自己老豆唔比錢你買樓
你都話你老豆自己無錢儲啦

戇鳩樓主 你唔撚諗下咁你都有責任你養返你老豆老母?
怪鳩人地唔幫你
做乜撚野要諗下你幾辛苦
八幡巴打講得好撚岩阿 點洗關你咩事
仲話鳩返人無阿爸
你都無老母教啦

利申:純粹睇唔撚過眼咁都要話鳩人無阿爸

Tldr: 老豆好仆街唔比錢我買樓

其實我自己同冇呀爸冇分別

同埋請問我邊忽講我冇養到呀媽呢?
而我呀爸洗鬼我養? 佢人工仲要高過我

其實你地都幾搞笑，可能你地唔係咁諗啦
一方面羨慕人有父幹，一方面我話我呀爸本來有能力去盡責任但又比你地屌，都幾搞笑

依家呀爸賭錢賭到咩都冇哂，家庭唔理
我想發下脾氣都唔撚得?
你地知唔知20幾年黎我地幾辛苦? 由有小康生活到住公屋、比人沐紅油，你地試過咩?

其實我都諗唔明
依家唔係我呀爸冇能力而我去埋怨wo
如果我呀爸真係冇能力而我又賴佢既就我有問題
(但老實講，只係賭錢賭到咁又出面有女人已經有錯)

問題係我唔甘心呀爸咁樣唔識諗，將所有錢賭哂
搞到我呀媽辛苦足20幾年，我又辛苦20幾年
喂，佢唔係冇能力架wo，佢有但佢浪費哂
我想講唔甘心都要比你地屌? 你地冇野阿?

仲要話我攻擊人冇老豆
依家佢話我老豆洗錢唔撚關我事wo
on9咁你地呀爸唔撚養你都唔關你地事啦下嘛?
生得出黎就係要有責任養
你地真係唔好做人老豆tim呀

仲要話我冇養呀媽，邊忽睇到?
我由細到大屋企見住無數社工又見醫生又點點點
公屋換完一間又一間(因為比人沐紅油)
我自問我都努力讀好書係hku畢業
都要比你地話我唔撚養呀媽? 冇野呀

呀爸點洗錢唔關我事
咁點解如果我唔養呀媽又係我問題?

生你係副作用jei，佢享受製造過程咋嘛

咁生好多人都係咁架啦
出面大撚把人埋怨自己冇父幹、埋怨呀爸呀媽冇責任
你地出去屌埋佢地啦

根本全香港人都埋怨自己冇父幹
我好好奇屌樓主個班友係有父幹定係父親冇能力
好奇怪依個post d回覆同高登仔/連登仔一向以來既諗法唔同

明明樓主同呀媽都係受害者, 反而要比人屌
前排先有人講父母有錢都唔比首期仔女, 個個都屌個父母
但依度樓主只係唔甘心父親洗哂D錢反而比人屌

其實岀世窮或富唔係你既問題，但如果你到死個日仲係窮，就係你有問題，與其係到抱怨，不如諗下點做有錢人仲好

睇左前幾樓長文感想：
其實同樓主老豆有冇幫樓主儲首期冇關係
因為樓主老豆自己衰爛賭嘅關係（仲有樓主呀嫲）
搞到自己老婆啫係樓主老母冇好日子過呢點
真係幾憤慨

我有個fd又係咁，老豆講到明唔會幫佢比首期，要佢自己儲番黎

我睇晒，個感覺就係樓主怨緊個老豆唔儲錢俾佢買樓

因為曾經小康之家，所以屌依家窮，咁由出世已經窮果d人可以屌咩？

係，講到分享咁，點知交代完個過程就係咁屌自己個老豆唔比錢佢做首期

當佢兩母子被人淋紅油既時候
唔通佢老豆就唔使還佢D債？

樓主護住佢呀媽 咁比人鬧

結論係你是一條廢柴

我支持樓主 屌佢既應該就係佢老豆個種人

把口賤到話人無老豆 一啲家教都無
講到尾都係想怪人搞到自己無得做二世祖

而家小學雞放學佔據連登
樓主比人屌又係無辜左啲
下次記得深夜開post啦

一時又話窮人唔好生仔
一時又話啲錢係你老豆既點用都得
比人淋哂紅油都得

本身都同情樓主有個仆街老豆
但佢有句話咩俾首期,即刻覺得樓主係要求佢老豆俾首期
當然事實未必係,但觀感既野無邏輯可言

細個老豆有三四間鋪 住私樓
普通家庭咁囉
依家執淨一間 無乜錢賺但比老豆過日晨
住公屋

以前住港島半山千萬樓+有幾個車位係手
依家... 唔好提
目標係買番以前間屋俾老豆老母住

其實樓主老豆同麻麻
係賭贏左就唔係咁講法

佢老豆係好仆街
不過都無辦法
住公屋算好啦
可以免費搬屋避追數

利申，由頭窮到尾

細個老豆一個月搵6皮野
宜家老撚左儲蓄係$0
因為佢冇儲蓄習慣有幾多洗幾多
前排條頸有粒野 死都要睇私家
唔肯排公立
仲要我老母同親戚借黎比佢做手術
宜家廢老一個 凌晨先番 唔知佢做邊行
如果佢搵到錢既時候肯儲錢
洗咁窮咩

其實留言嘅人試下站在樓主角度去睇，由富裕家庭變成貧困家庭如此大嘅落差，好難唔去埋怨自己嘅父親。

不要再說了

成班友仔係咪痴撚左線
樓主老豆賭輸晒 怨下都唔得？
你班人夠成日話自己老豆好窮冇能力唔好生仔啦
典型乜都有得屌

所以老豆賭到冇晒錢係冇問題
D標準多到呢

樓主算啦，你都叫讀到hku，原本我細個係可以讀國際學校（講緊3-4歲，我都唔知道自己以前有錢，所以嚴格來講我無享福），而家u都入唔到，你阿爸有俾你生活費，我阿爸差啲問返我阿媽拎錢。講返我情況，我阿爸都係設計師，犀利到香港可口可樂請過佢設計logo，不過佢炒孖展，輸曬成副身家，我阿媽打算助佢東山再起，結果佢用我媽啲錢同埋我啲奶粉錢去賭，如果當初我媽無遇過佢，今日我敢講我屋企身家一定過億，而家？我只有幫人打工做人隻狗咋，你唔好怨好無

如果係我呀嫲 我肯撚定一世唔認佢

但會無左你 如果俾你返去幫你媽媽選擇 你會選無見過你老豆 身家過億 但你就無得出世 定選照舊遇到你老豆

我一定隊鳩死我老豆！而家辛苦我老母同我

原本屋企有車有私樓 可惜老豆重親情 訓身幫大哥細佬還晒啲賭債 結果住殘舊唐樓等緊上公屋

明白樓主個種落差辛苦感覺 不過與其只係怨老豆冇用 不如你努力搵錢考順老母 住緊公屋應該可以慳唔少去儲首期 加油

天命

與其on9咁怨個無賴，咁不如諗方法報仇仲實際

你果d唔撚係小康啦

相反，細個時屋企係草根，之後中學算係啱啱小康，依家所有兄弟姊妹出哂身勉強係中產既最低層

一邊話窮人唔好生仔，一邊又要啲錢唔洗係老婆仔女身上，咁有啲矛盾喎。

我唔知其他人啦，如果我有祖業，我都想守到留返俾自已後代，唔使佢咁辛苦。

睇嚟睇去個爭議點都係：
為人父母嘅責任究竟要如何界定

零六年 李麗珊個廣告話養大一個小朋友要四百萬
到今時今日你冇四百萬 真唔好諗住生仔

去澳門，賭到幾千萬身家變到依家住居屋，但我好愛佢

為人父母責任：培養子女，使其擁有足夠跟他人競爭嘅能力。完

好明白樓主心情
雖然我出世唔係小康之家 同依加一樣係窮撚 但同樓主一樣有個爛賭既阿爸
樓主阿爸起碼仲會比生活費你阿媽
但我老豆從來都唔撚比 仲會問返我阿媽/我同家姐拎錢
之前佢又係借過大耳窿 日撚日比人上門追數

得罪講句，信廣告講野真係on9

屋企人80年代搵緊幾千一個月 但0 saving
有間車行 出出入入經常換車
比人昆完 依家住緊公屋

但一家人都好開心

上面班友無經歷過唔撚明
而家有人撳鐘拍門唔敢開，第一反應係唔郁扮屋企無人
有人打電話黎，號碼唔識既唔敢接
有信唔知邊個寄黎唔敢開
上到大學，明明已經係自己交學費，唔撚洗佢，收到學校 finance 寄黎既信，幾日唔拆就係因為驚係寄黎追學費，唔拎個掛號可以當未收到
經歷過嗰種恐懼，睇海賊王佛朗多明哥完全身同感受
唔講心理陰影
屌樓主嗰班，乜撚野都話靠自己，而家本來有幾層樓係你嫁，你本來唔洗住劏房呀，但比條撚樣輸哂呀。舊肥豬肉本來送到埋口呀，條撚樣唔該都無句，搶撚左不特止，仲累你野都無得食，要食屎呀，你㷫唔㷫呀

有冇諗過唔係咁啱得咁橋
係俾你剋死

講你就易
有錢人話做就做咁
幾多人餐揾餐食餐餐清
9000蚊訓街未聽過

死撚埋老母啦

其實樓主想做二世祖不過做唔成
幾撚多人出世連公屋都無
你收皮啦

如果無400萬唔生仔 香港會早幾十年人口老化

老豆有做個生意 不過細個唔個自己細個有錢
仲係櫃到搵到老豆個卡片 佢係董事尼
不過宜家收左皮 同埋好似比拍檔搶晒一切
宜家做番地盤佬
不過佢對屋企人都好好 無比到我地有過壓力

留名

屌你老母好撚癲
啲人開post屌窮人咪撚生仔 因為留唔到野俾細路 一定個個正皮
依家樓主個例子就同窮人生仔equivalent 因為最尾都無留任何野俾樓主
屌你老母雙重標準 成堆戇撚鳩

一樣
養車養狗養女都唔養下個仔

出世嗰陣屋企有樓有鋪
而家打工住公屋

入唔到u 又唔關老豆事堝。老實講，香港有grant loan，自己讀唔到，唔好賴。
我未見過呢輩會升到但冇錢讀

本身你兩條友搵70000，儲d錢比返我呀媽同我盡下責任都唔難嘛?
但佢地依然可以係個個月都清哂
仲要有時比唔足贍養費...我真係唔明
後尾先知原來呀爸好要面，咩都佢出哂錢但個女人一蚊都唔用儲住佢
個女人月月穩儲3皮幾，呀爸就1蚊都冇

真係幾可悲...呀仔煩緊首期既同時
佢個女人可能已經儲左7位數...都唔諗下我同呀媽幾辛苦

得罪講句，佢有新家庭，真係除左贍養費之外，無需要理你同你老母，同埋你筆首期。

可以係高位跌落黎，仲默默努力撐住頭家
你老豆係真男人

小康之家定義係咩？

依個社會，小康之家已經係富有啦

一定係咁啦，而且我只係想講我而家返唔到身，18%學額，有錢佬、中產、窮撚又係一齊爭，邊個贏面大啲，心照啦。又講實力論其實好無謂，你天生係勁嘅，就算你窮，要出去做童工，每日靠自己溫2-3個鐘都可以入hku（我真係聽過這種事蹟，真有其人），根本天資個個唔同，窮人無錢，旁人就要求你激發自己小宇宙，靠自己，大佬你當我星矢啊？可以話谷就谷，隨時屌打黃金聖鬥士（有錢人）

由產前到前世養到2,3歲 ， 醫療奶粉錢bb用品都已經一大筆，小朋友大個嘅教育開支，衣食住行又一大筆，俾間細房仔俾你小朋友都不過份吧。

當時廣告真係嚇到唔少夫婦 究竟係唔係四百萬都好 養個小朋友真係唔平

坦白講你個d真係好濕碎
你試過破產未？你試過比阿爸搞到公屋都唔輪到你住未？試過比人淋火水未？試過阿爸搵人綁架自己個女未？你試過阿媽捉住d仔女要一齊死未？

利申：無左阿爸20幾年，前幾年見番面但睇化左

留名睇更悲慘

有錢果班，10個有7個去外國讀，已經少左一批競爭啦。除非你窮到屋企爭人錢趕住出黎做野還債，唔係既話，讀唔到U一定係你既原因。
香港入大學講到尾只係鬥勤力讀書。除非你話你阿爸阿媽生到你智商太低，勤力讀完都唔夠人爭啦。

點會唔關事呀on9 家族既財富一代一代咁延續 上一代既人絕對有責任比下一代更好既生活 咁家族先會不斷壯大 甚至可以話人類社會就係因為咁而進步
即使係你自己賺到既錢 但最後比你因賭錢呢d on9行為而敗哂身家 令下一代過住貧窮既生活 你對得住子孫咩
唔關事 講到好似生左出黎就已經係恩賜 冇哂責任

補充返，入hku個條友，在家中排第六，阿爸要佢出去做童工供大佬讀書，結果佢大佬讀唔掂，但排第六入hku不特只，仲要可以拎獎學金去外國，畢業後身家坐擁千萬，巔峰狀態有24個女朋友，仲係模特兒級數同埋好有錢。可能你話佢而家好幸福，sorry，佢之後娶左個唔靚、吝嗇的大陸女人，結果佢事業一落千丈，而家拎緊綜援。所以食幾多著幾多真係命定注定。

巴打 希望你快啲走出陰霾

樓主爸爸係冇責任
但樓主咁諗野都好有問題

棲主係jupas 計分器果個作者?

如果你經歷過被拍門追債，中二、三屋企人中風、工傷，中四至六（直到放榜）自己兩個細妹日日在屋企嘈，而你係屋企大哥，家務同接細佬妹基本上係你做，你唔會覺得讀唔到u係你自己問題

出生嗰陣時係窮撚家庭，依家都係窮撚家庭笑啦，咪講到自己好陰功

我唔係要將所有野推向極端，如果你係夠分入u，但屋企迫你出黎做野，唔比你讀既話，你的確可以怨。
但如果你係唔夠分所以冇得讀，可以怪邊個？

細個住九肚山獨立屋，阿爸有幾間公司，同銀行借咗十幾億投資起樓，跟手金融風暴，好彩抵押資產夠還銀行，依家同阿爸住唔夠200呎公屋

黐撚線
而家啲高登仔咁撚惡嘅
唔講樓主老豆
樓主老母冇錯㗎喎

屌你老母自己有手有腳自己努力揾錢畀首錢， 我老豆以前有而家冇錢唔通點呀想要父幹呀，慳啲啦

冇老豆都好過你有過仆街老豆!
不過你明知你老豆咁仆街都仲想問他拎錢，你都唔慌好人得去邊

同樓主一樣但唔關上一代事都無咁有錢
原本屋企有幾層樓係手
但老豆粉股一層一層輸出去
到dse個年差d先搬入大西北但係市區讀書
後尾租左一年學校附近
過左一年住埋阿麻間公屋
開頭住公屋頭半年每次都唔敢返係附近掙扎半個鍾先番到去
同埋唔敢識女仔怕比人笑
見盡人情冷暖
以前真係成日叫女仔上屋企玩都好易
住左公屋真係無人理
以前大書枱大床而家訓碌架床真係......

老豆以前幫手打理上市家族生意，本應唔洗愁
但比人玩比人串，又比人話靠關係，自己唔撈
出黎開公司要問老母D親戚借錢周轉，果段時間我同阿哥都唔知，仲沒特別點慳錢，大個左先知原來佢特登唔講，唔想影響我地生活，以前佢涯到1年先見佢1次
早幾年分別比左分公司我同阿哥
如果仲打理家族身家應該10億以上
好多野兩睇，由細到大好少見佢
感情唔太好，好少溝通，好少相處但換取父幹

你老豆細個無養你係佢錯，但係老豆老母無責任幫你比首期

垃圾

俾假希望你果下先仆街

由開頭明明可以有錢買樓食雞脾 俾你撚兩撚無撚曬d錢 唔嬲就假啦
成班都唔知係到屌乜撚

你知唔知呢個post topic係咩....

一個時代只有一個皇帝

點睇都似怨老豆唔比首期多過護阿媽

我明你老豆係好仆街
但你阿媽都有責任太蠢太傻
作老豆唔會一夜變到咁
咁多年都睇唔穿
唔識止洩
輸曬先離婚，唔係嘅話你重可能過緊偽中產生活

比我感覺樓主諗住本身可以靠父幹
到最好無係度怨多過咩覺得老母好慘
當然喇有可能我地誤解
但係唔止一個巴打咁覺得

小康人生仔

明知老豆係廢人都仲諗住靠父幹

笑死我，如果當初我老母冇遇到我老豆，我敢講今日我乜乜乜

樓上班撚樣做乜鳩

會唔會係一班自私撚日日去吃喝玩樂唔撚理個仔嘅傻鳩

你老母有我老母咁識賺錢先算，佢成世最on9就係識左我老豆。

明明個個都想有父幹

又要屌劉嗚煒 又要屌樓主 都唔知係咪精神分裂

件事唔係咁講WOR,佢老豆賭輸一件事,但講極都係唔比首期佢

如果佢賭輸哂但而家有俾到錢樓主做首期我諗佢開左POST話好愛佢老豆啦

我老豆夠搵得唔多 比唔到錢我做首期啦

可以點姐 咪靠我自己囉

有，keep 住走下坡
就快訓街

邊個唔想要父幹，屌大劉個仔係因為佢離地，記住有父幹唔代表離地，香港有部分有錢人仔女係唔離地，而且知書識禮

你岩

不過有時見到d發跡新聞post都會見到班癡線佬係到捉人靠父幹

睇咩情況，如果發跡係靠爸爸幫佢買鋪or俾100萬佢，咁同八千月薪買林寶堅尼有咩分別？

樓主on9仔
18歲後 父母俾錢已經唔係義務
係度話父親唔俾首期你？
你精神無事嘛？
有本事自己搵錢啦

有咩問題 屋企人比金錢重要 我老豆以前做古董生意
屋企幾套物業揸手 到宜家咩都冇 我唔通怪鳩我老豆 佢都冇話我克鳩佢啦 親情重要過金錢 你估你老豆老母養你唔洗心血

其實我好同情樓主 細個屋企算係有錢 有頭有面
依家就

可能lihkg 留言太易 好多講野唔經大腦嘅人係到鳩嗡

高登仔平時又屌人窮唔好生仔
又話窮老豆害你一世。
而家樓主咪就係講緊呢樣野

原本可以好好過生活 俾你都屌7你老豆啦

你阿嫲真係好撚嘢

你新來 ？

你係咪18歲即使離家自己住？
每月比足夠家用？

講啲point來聽下

樓主呀爸係有問題
但我唔知你你垃圾文筆定你真係咁諗
你講到你好似因為你爸冇錢比你做首期先咁唔順氣

本身你兩條友搵70000，儲d錢比返我呀媽同我盡下責任都唔難嘛?
但佢地依然可以係個個月都清哂
仲要有時比唔足贍養費...我真係唔明
後尾先知原來呀爸好要面，咩都佢出哂錢但個女人一蚊都唔用儲住佢
個女人月月穩儲3皮幾，呀爸就1蚊都冇

俾人感覺樓主燒埋老豆條女個疊，明明只係老豆有責任，做咩要計埋條女搵3皮幾

因為佢老豆戇鳩咩都幫條女比曬
搞到贍養費都比唔足，問題係佢唔係無能力比
有幾難明

況且確實係有關係喎

有
細個老豆搵5萬蚊唔算好多
不過都有車
去到小六個陣冇野做
搵左份工成日要返大陸 搵得三萬
跟住唔夠錢洗要賣左架車
屋企比較多兄弟姊妹 所以唔算太夠洗
之後每幾年都比人炒一次 要搵工
每次都越黎越低人工
細個讀書唔太好 老豆開始搵唔到野做之後就發奮讀書
由全級一百幾考到全級廿幾
之後入左hku
讀緊大學個陣老豆已經搵唔返佢個行既工
轉行揸的士 六十幾歲人有陣時要揸通宵
宜家岩岩畢業出黎無耐
我搵三萬幾 呀妹搵二萬幾
養返老豆

得千萬身家有24個女友，抵佢一落千丈啦

可能我講得唔清楚
其實如果唔係咁樣破哂產都根本唔會離婚
我呀爸呀媽離婚原因就係咁，一早知佢有二奶但我呀媽真係忍到最後，我大左先離婚

當然依家佢冇責任，但我冇講到既係，成件事都係源於佢賭錢
同埋冇責任還冇責任，道義呢?
借左我呀媽親戚(主要係我婆婆)百幾萬還都未還過
我呀媽已經好好唔迫佢還廢時佢又再借錢
可能我冇講咁詳細，你自然會覺得冇責任

但如果係咁既情況，錢又唔還，20幾年欠我呀媽同我既感情、錢咩都唔還
就用係個女人身上，法律上係冇錯但道理上又有冇錯?